# Микросервис для работы с платежными шлюзами в ресурсе Gootax

Микросервис основан на базовом шаблоне [Yii 2](https://packagist.org/packages/yiisoft/yii2-app-basic)
Сервис включает в себя настройку параметров платежного шлюза для каждого заказчика и регистрация, управление и
совершение платежей банковскими картами для каждого пользователя (клиент такси, водитель).

## Структура папок

      assets/               содержит assets для веб страниц
      commands/             содержит команды, доступные из консоли (контроллеры)
      config/               содержит настройки сервиса
      mail/                 содержит представления  для писем
      modules/              содержит версии микросервиса
      runtime/              содержит информацию для отладки, логи
      tests/                содержит тесты для сервиса
      vendor/               содержит необходимые стороние пакеты
      webs/                 содержит входной скрипт и web ресурсы



## Зависимости

1. PHP не ниже 5.4.0
1. PHP расширения: mcrypt, curl, db extension
1. RabbitMQ для отмены платежей Яндекс кассы

## Установка

### Загрузка проекта через репозиторий

Клонировать проект (https://bitbucket.org/3colors/api_paygate) через меркуриал в папку с проектом. 


### Установка зависимостей через Composer

~~~
php composer.phar global require "fxp/composer-asset-plugin"
php composer.phar install 
~~~ 

Если же нужна рабочая копия проекта с расширения для отладки, то замените в последней команде
ключ `--no-dev` на `--dev`


## Настройка

### Базовые настройки

Базовые настройки фреймворка и подключения к БД необходимо указать в конфигурационном файле `.env` в качестве образца предоставлен файл `.env.example`


### Настройка сервера

Для приавильно разбора урл микросервисом, рекомендуются использовтаь настройки сервера как указано
[тут](http://www.yiiframework.com/doc-2.0/guide-start-installation.html#configuring-web-servers).

### Настройка отмены платежей Яндекс кассы

Отмена платежей Яндекс кассы осуществяется в ассинхронном режиме, для этого необходимо настроить подключение к RabbitMQ в файле `.env`, и запустить воркера следующией командой:
```php
php yii yandex/cancel-payment-consumer-start
``` 

### Настройка версий

Блок настройки мажорных версий REST сервиса. Настраивается в файле `config/web.php` в блоке `modules`. Например

```php
'modules' => [
    'v0' => [
        'class' => 'v0\Module',     // Название класса модуля
        'networkTimeout' => 10,     // Timeout при совершении запросов к банку. При 0 - время неограничено
    ],
],
```

Также нужно установить при установке номер версии в файле `web/params.php`. Например:

```php
'version' => '0.3.2-dev',
```


## Логирование

Все служебные логи идут в систему через `syslog`, движение логов зависит от настроек php, сервера и других утилит.
Формат вывода логов можно настроить в файле `config/web.php`.
Например:

```php
'syslog' => [
    'class' => 'app\components\syslog\Syslog',  // Название класса
    
    'facility' => LOG_USER,                     // Константа из `php`, которая отвечает за уровень сообщения в syslog.
                                                // Подробнее *http://www.php.net/manual/en/function.openlog.php*
                                                
    'identity' => 'Payment',                    // Идентификационная строка, которая добавляется в каждое сообщение
],
```


Логи для отладки настроены на файлы в в каталоге с проектом `runtime/log`. Включаются они 
только в режиме отладки во входном скрипте `web/index.php`. Также ведется логи для критических ошибок,
они направляются на почту. Почта настраивается в файле `config/web.php` в компонентах `mailer` и `log`.


## Кэширование данных в проекте

Кэширование данных происходит с использованием БД, поэтому дополнительных настроек не требуется.

## Дополнительно

При включенном режиме отладки доступны урл: `/gii` и `/debug`. Включаются они только в режиме отладки во входном скрипте `web/index.php`.

## Тестирование
1. Необходимо запустить локальный вебсервер (URL сервера указывается в переменной окружения `MY_TEST_URL`)
2. Запуск тестов
    - vendor/bin/codecept build
    - vendor/bin/codecept run 